蘋人誌：今生只嫁前線巴

蘋人誌：今生只嫁前線巴

換上黑衣，兔兔（左）和石內卜雙雙走上前線，勇武情侶但願齊上齊落。圖片經特別處理

訪問前在餐廳吃飯，在臉上略施脂粉，穿着短裙的兔兔依偎着石內卜，邊餵食邊輕聲耳語。被閃光彈照個正着的記者看得出，眼前一對二十出頭的年輕人正處於熱戀期。「佢有時都會有公主病，會嗲吓我咁，其實我哋都係一對好普通嘅情侶。」但只要換上一襲黑衣，兩人便雙雙變成「火魔法師」，一同走上戰場最前線，與防暴和速龍埋身肉搏。

這對抗爭運動生成的情侶，每一次聯手出動，都是性命和未來的一場賭注。亂世中的愛，或許脆弱，卻也堅貞。「我之前同佢講過，如果佢咁唔好彩俾人告暴動要坐十年，我會等佢。」「我都會。」看着略帶顫抖的兔兔，石內卜想也不想，許下承諾。

記者：陳芷昕
攝影︰何柏佳

9月29日下午近5時，十多個「火魔法師」坐在警總天橋下附近石級上稍作休息。不久之前，大量防暴已在前方距離不足百米的太古廣場佈防，向示威者施「催淚彈放題」。包着紅色頭巾的隊長石內卜向隊友們說：「喂，快手啲啦，要出發㗎啦。」隊友們咕嚕咕嚕地大口喝水，然後整裝待發，再次步向煙霧瀰漫、槍林彈雨的戰場。與石內卜亦步亦趨的，是一個身材高䠷勻稱的黑衣人──兔兔是全隊唯一的女性，也是石內卜的女朋友。

本來是中學同學的石內卜和兔兔其實久未聯絡，卻因這場運動而彼此重新聯繫。7月21日遊行前夕，一直未找到同伴的石內卜知道兔兔有份參與築起同區的連儂牆，也因此結識了一些同路人，於是他便邀請大夥兒結伴同行。當日，戴上頭盔和N95口罩和在手臂上包裹住保鮮紙的他們一同走到前線位置。當防暴施放了大量催淚彈時，渾身不適的兔兔不發一言，默默忍受，但她用力抓住石內卜的手的這個細微舉動，已然讓他明白。「頂多陣。」隔着口罩，他輕聲對她說。

不知為何，兔兔好像不那麼難受了。這份來自隊友的安心和信任，也是前所未有。6月9日以來大大小小的抗爭，她也曾與其他人結伴走上前線。但每當防暴一出來佈防，甚至未開始向前推進，很多隊友便馬上直呼要走，讓兔兔深感無奈：「我唔係話你一定要行到最前，但都可以去搬吓水馬。大家出得嚟，要知自己做緊咩，唔係一有事就走。」而早在雨傘運動時已做過前線的石內卜征戰經驗豐富，面對敵人，不會倉皇逃跑，反能冷靜應對，讓兔兔全然放心。同時，這位「前線絲」的能耐，也讓石內卜不得不服：「企到最前真係唔係講笑，要好認真對待成件事，唔係隨時俾人拉。但佢真係比好多女仔更頂得、好硬淨。」

一拍即合的兩人自此成為固定戰友，在前線並肩作戰。「喬裝」回一般人時，他們又會相約到處叫口號，與街坊一齊鬧警察。培養出默契的兩人亦漸生情愫，終於在8月30日變成情侶。只是，作為男朋友，自然不願女朋友走得太前。石內卜內心也幾番掙扎，希望兔兔能稍稍退下火線，像大部份的女孩一樣做個「後勤絲」，但兔兔堅拒：「我都會驚自己體能冇男仔咁好，跑得冇男仔咁快，但社會係唔公義吖嘛，咁就要行出嚟㗎啦！出得嚟就要堅持到最後！」兔兔也不願丟下男朋友獨自一人上戰場，「佢有咩事，我都可以喺隔嚟呀嘛！」石內卜深明女友個性，也無可奈何，只好尊重她的決定。

兩人齊上齊落，就是保護她的最好方法。「如果我俾人拉咗，我都一定唔會畀佢出去。除咗我之外，我唔信有另外一個人會為咗佢嘅安全，搵自己條命去博。」石內卜後來組成「火魔法師」小隊，連同兔兔在內的十多個隊員，全部在前線聽從他的指揮行動。他也特意把兔兔的身體狀況列入決策考慮因素之一，希望在他的安排下，既能確保她的性命安全，同時讓她與其他男手足一樣可以站在最前線。作為極少數最勇武的「前線絲」，不少來自其他小隊的「前線巴」也曾對兔兔指指點點：「女仔上咩前線！去做哨兵咩都好啦！」但石內卜對兔兔充滿信心：「佢未必可以上去打嘢掟嘢，但佢可以幫我睇住隊友唔好走散，見到唔對路又會提醒我，佢唔係冇作用。」也是基於互信，兔兔有了越走越前的勇氣；兩人雙劍合璧，成功征伐無數戰場，然後全身而退。

只是，在9月29日金鐘道一役，兩人首次於行動中與彼此失散。下午5時，他們成功進入重兵佈防的金鐘。當時在海富中心附近，已有約一百速龍蠢蠢欲動，而在高等法院附近，仍有大量手足被困，他們必須快速行動。隊友們馬上定好決策，兵分兩路，一行人在前方施展火魔法，其他人就負責守住防線。怎料，在速龍已經全數竄出之時，魔法卻失靈。守住防線的兔兔等了良久，眼見速龍快要趕至，她看了看自己身上的裝備，除了製作汽油彈的材料，再沒有任何可以還擊的工具。於是，她與另外一個隊友馬上決定逃跑，向後混進一堆和理非之中。

沒有了石內卜在身旁，兔兔頓時失去方向感，又很想返回前線，看看他們是否安全。石內卜在擲下汽油彈再退後時，才發現兔兔不在視線範圍，腦袋有如馬上當機一樣，不知如何是好。但同時，前方又有手足被警察捉住，他只能揮開雜念，繼續上前營救。後來，石內卜收到兔兔傳來報平安的訊息，才放下心頭大石。至兩人重遇一刻，想起不久之前眼前有如大浪席捲的速龍陣，石內卜馬上緊擁兔兔：「嚇死我啦。」兩人仍在示威現場，沒有時間傷春悲秋，要馬上決定撤離路線，但兔兔已經鬆一口氣：「咩都唔緊要，平安搵得返大家，拖返實就OK。」

猶如歷盡了生離死別，踏入9月30日，是兩人拍拖一個月紀念日。他們早上返回小隊的安全屋打點和清理物資，晚上出外食飯慶祝。兩小口因這場運動而相戀，拍拖好去處也離不開抗爭現場，但兩人還是盡量偷得浮生半日閒。「咪朝早、晏晝出去食個飯，夜晚繼續社運嘅心態囉。唔會忙到冇時間拍拖嘅，我哋都係頭先先睇完戲。」不過，兔兔像大部份「港女」一樣，也會埋怨男朋友吃飯時只顧低頭玩電話。石內卜無奈道：「10月頭一個星期好多大型活動，所以要keep住覆message。」

為了這場運動而辭掉全職工作成為小隊隊長的他，舉凡小隊裝備、資金、運輸、與其他隊伍的合作交流和各地區的資訊傳播等大小事務，也要全數處理，讓他忙得焦頭爛額。「可能食餐飯5分鐘，要同好多個人text，成個腦都overload，長期發呆。」同樣為全力抗爭而退學的兔兔馬上澄清：「呢啲嘢係正經嘢，要做咗先。」但她還是忍不住嘟起嘴抱怨：「但希望佢可以放鬆時就真係可以休息吓，食飯就應好好享受呀嘛。」石內卜多數也耐不住女友的堅持，最終只能放下電話：「好啦，食飯。」

脫下一身黑衣，石內卜和兔兔也是一對普通的情侶。亂世中，一起走在前線的他們更珍惜彼此的陪伴。石內卜說：「以前嗰啲女朋友可能係因為你覺得性格啱，或見到佢靚女而同佢一齊，但今次係因為大家不斷共同做一樣嘢，目標一致而一齊。」兔兔也感謝男友對她的支持：「男女朋友一齊上前線真係好少見，佢肯畀我咁樣好難得。」每一次聯手出動，對兩人來說都是性命和未來的一場賭注。

拍拖不到兩個月，他們不只一次提到似有還無的未來。「如果邊個受傷，就大家照顧住大家咁落去。」石內卜堅定道。那如果有人不幸被捕？兔兔仍然猶豫：「有時都諗，如果佢被人㩒低，我會唔會捨得走。」石內卜馬上回道：「就算我俾人拉，你都唔可以俾人拉，唔好上去救我。你安全嘅話，可以幫我處理後事，咁我先有最大機會冇事。」或許唯一可以肯定的，是兩人依舊會繼續齊上齊落。沉默半晌，兔兔有點不安地邊把玩手指，邊看着記者說：「我之前同佢講過，如果佢咁唔好彩俾人告暴動要坐十年，我會等佢。」「我都會。」看着略帶顫抖的兔兔，石內卜想也不想，許下承諾。

上一則
上一則
的士阻路 司機被揭藏毒

下一則
下一則
財經專題：中共掀港版鬥地主 內地70年前興起今逼發展商跪低

亂世佳人

望下樓下 甚至你屋企件廢老
可能只係早十幾廿年前返大陸叫雞沉咗船先一齊

睇完眼濕濕

屌你老母無啦啦催淚彈

Respect